% @Points 6
% @Packages tdsfrmath
Tous les triangles tracés sur la figure ci-dessous sont équilatéraux.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=2,y={(0.5cm,0.86602cm)}]
    \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (0, 0);
    \coordinate[label=below:$B$] (B) at (1, 0);
    \coordinate[label=below:$C$] (C) at (2, 0);
    \coordinate[label=below:$D$] (D) at (3, 0);
    \coordinate[label=above left:$E$] (E) at (0, 1);
    \coordinate[label=above right:$F$] (F) at (1, 1);
    \coordinate[label=above right:$G$] (G) at (2, 1);
    \coordinate[label=above:$H$] (H) at (0, 2);
    \draw[thick,colorPrim] (F) -- (G) -- (C) -- (H) -- (A) -- (D) -- (G);
    \draw[thick,colorPrim] (B) -- (E) -- (F) -- cycle;
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\medskip

\begin{enumerate}
  \item Compléter les expressions vectorielles suivantes en utilisant un point de la figure~:
        \begin{align*}
          \V{AB} + \V{BE} & = \V{A\textcolor{colorSec}{E}} & \V{AB} - \V{FB} & = \V{A\textcolor{colorSec}{F}} \\
          \V{HE} + \V{DG} & = \V{F\textcolor{colorSec}{E}} & \V{FC} - \V{CB} & = \V{F\textcolor{colorSec}{D}}
        \end{align*}
  \item Donner un représentant constitué de points de la figure du vecteur égal
        à l'expression vectorielle proposée~:
        \begin{align*}
          \V{BC} + \V{CF} & = \textcolor{colorSec}{\V{BF}} & \V{DC} + \V{DG} & = \textcolor{colorSec}{\V{DF}} \\
          \V{FB} - \V{GD} & = \textcolor{colorSec}{\V{FE}} & \V{BD} + \V{EH} & = \textcolor{colorSec}{\V{AG}}
        \end{align*}
\end{enumerate}